<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in Debian on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rlodeiro.info/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AirPlay en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/airplay_linux/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/airplay_linux/</guid>
      <description>Con Shairport Sync podrás convertir tu Raspberry Pi u otro sistema Linux en un receptor de audio AirPlay.
Tanto si tienes un equipo de música que quieres actualizar para poder usarlo de forma inalámbrica, como si vas aprovechar unos viejos altavoces, continúa leyendo. Siguiendo estos sencillos pasos y teniendo conectando la Raspberry Pi a tu equipo de música, podrás enviar audio desde cualquier sistema compatible. Si tu distribución es diferente a Ubuntu/Debian y derivados, consulta aquí tus requisitos de configuración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAID en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</guid>
      <description>Si queremos tener la información en nuestro disco a salvo de errores, un RAID puede ser una muy buena opción. Este proceso sirve tanto para un sistema Linux X86, como para una Raspberry Pi con varios discos USB conectados (USB boot mode). En esta entrada me centraré en crear un RAID1, lo cual implica dos discos iguales que guardarán la misma información. Si uno falla, el otro tendrá toda la información a salvo y podremos sustituir el defectuoso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>