<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in Debian on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© {year} Roberto Lodeiro</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rlodeiro.info/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ClamAV Antivirus</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/clamav/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/clamav/</guid>
      <description>En los tiempos que corren, las amenazas de virus y malware son muy frecuentes. Debemos de protegernos todo lo posible, incluso en sistemas Linux.
En este post vamos a ver como instalar el antivirus ClamAV y configurarlo para tener protección en tiempo real.
Instalación Todo el proceso a sido realizado en Debian, pero debería funcionar perfectamente en cualquier distribución derivada de esta.
Actualizamos repositorios y el sistema: $ sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade Instalamos ClamAV: $ sudo apt install clamav clamav-daemon Por defecto, ClamAV actualizará de forma automática sus base de datos de virus, pero si queremos hacerlo manualmente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/firefox/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/firefox/</guid>
      <description>Todos utilizamos navegador web y en nuestra distribución favorita ya vendrá uno por defecto, en Debian viene Firefox-esr.
En este post vamos a ver como reemplazarlo por la última versión de Firefox, y mantenerla siempre actualizada, sin necesidad de repositorio.
Descarga Lo primero es descargarnos la última versión desde su página oficial. Le damos a descargar Firefox, y después a descargar para Linux 64 bits en mi caso.
Instalación En mi caso en Debian, primero elimino la versión de Firefox incluida en el sistema:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificado auto-firmado</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/certificado-autofirmado/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/certificado-autofirmado/</guid>
      <description>Son muchos los escenarios en los que podemos necesitar un certificado auto-firmado. Desde probar una app que estemos desarrollando hasta servir de forma segura nuestros propios servicios en nuestra red doméstica.
Si te interesa generar tus propios certificados auto-firmados en linux, este post es para ti!
Preparación Primero vamos a instalar los paquetes necesarios. Como siempre yo utilizo Debian, pero servirá para cualquier derivado como Ubuntu o similares.
Actualizamos e instalamos los paquetes necesarios: $ sudo apt update $ sudo apt install openssl ca-certificates Creamos una carpeta para trabajar en ella, la cual contendrá nuestros certificados: $ mkdir certificados $ cd certificados 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizar Debian 11 a Debian 12 Bookworm</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/actualizar-debian-11-debian-12-bookworm/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/actualizar-debian-11-debian-12-bookworm/</guid>
      <description>Ya a sido lanzado de forma oficial Debian 12 Bookworm. Como siempre, me gusta actualizar cuando se hace la release estable oficial para evitar problemas, así que vamos a ello.
Recuerda que es muy recomendable hacer una copia de seguridad de nuestro equipo antes de realizar la actualización.
Preparación Primero vamos a preparar nuestro sistema con Debian Bullseye para que actualice sin problemas.
Actualizamos el sistema: $ sudo apt update $ sudo apt upgrade Verificamos que nuestro sistema es Debian Bullseye: $ cat /etc/*release Esto nos devolverá algo como lo siguiente, confirmando que estamos en Debian 11 Bullseye:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizar Debian 10 a Debian 11 Bullseye</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/actualizar-debian-10-a-debian-11-bullseye/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/actualizar-debian-10-a-debian-11-bullseye/</guid>
      <description>Hoy es el lanzamiento oficial de Debian 11 Bullseye. Si bien ya se podía actualizar antes de Debian Buster a Debian Bullseye, me gusta esperar al día oficial del lanzamiento para que la migración resulte estable y el nuevo sistema esté 100% testeado.
Recuerda que es muy recomendable hacer una copia de seguridad de nuestro equipo antes de realizar la actualización.
Preparación Primero vamos a preparar nuestro sistema con Debian Buster para que actualice sin problemas, veremos que es más sencillo de lo esperado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNI electrónico en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/dnie-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/dnie-linux/</guid>
      <description>Debido a la situación actual, el uso del DNIe se ha hecho todavía mas imprescindible que antes, tanto para identificarnos ante organismos oficiales como para firmar documentos.
Si te interesa utilizarlo en Linux, continua leyendo.
1. Evitar que el lector se apague En Debian, mi lector se apagaba al poco de conectarlo por motivos de ahorro de energía. Si este no es tu caso puedes saltar al segundo punto.
Para evitarlo, tenemos que editar el Grub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi: Swap y Swappiness</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/raspberry-pi_swap-swappiness/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/raspberry-pi_swap-swappiness/</guid>
      <description>Si utilizamos nuestra Raspberry Pi como servidor, resulta de vital importancia optimizar la configuración de la misma.
Veamos a modificar la forma en que el sistema haga uso de la memoria virtual o Swap mediante la propiedad Swappiness, y a incrementar el tamaño de la misma en Raspberry Pi.
Por supuesto, la propiedad Swappiness es útil modificarla también en Debian, Ubuntu, Fedora u otras distribuciones Linux en nuestro equipo de escritorio, ya que con ello reduciremos el uso de Swap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screen tearing en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/tearing_linux/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/tearing_linux/</guid>
      <description>Muchos de los que usamos Linux hemos sufrido tearing, y al fin he encontrado la solución. Tanto si usas una gráfica Nvidia, como una integrada de Intel, podrás decir adiós a este molesto problema.
Anteriormente escribí dos posts sobre como instalar Debian y como personalizar XFCE (el mejor entorno de escritorio que he probado hasta la fecha), así que basaré este en máquinas con esta configuración, aunque seguramente te sea de utilidad si utilizas otra distribución u otro entorno de escritorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizar XFCE</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/personalizar_xfce/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/personalizar_xfce/</guid>
      <description>Vamos a personalizar el entorno de escritorio XFCE para darle un toque actual y modificar a nuestro gusto algunas de las opciones por defecto.
En la entrada anterior vimos como instalar Debian 9 Stretch , donde escogí XFCE por su estabilidad, bajo consumo de recursos y sus altas posibilidades de personalización. Hoy toca adaptarlo y vitaminarlo para mejorar nuestro entorno de trabajo.
1. Tema 1.1 Apariencia General Primero vamos a cambiar el tema de nuestro escritorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Debian 9 Stretch</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/instalacion_debian/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/instalacion_debian/</guid>
      <description>Tras tres duros meses desaparecido en combate, voy a explicar como y porque he cambiado mi distribución Linux por la archiconocida Debian.
Primero me deshice de mi Macbook (¡que contesto estoy de la decisión!), y tras un año aproximadamente utilizando Ubuntu, siento la necesidad de pasarme a Debian, me lo pide el cuerpo!
He escuchado comentarios del estilo: &amp;ldquo;Esa distribución es para servidores&amp;rdquo;, &amp;ldquo;El software está obsoleto&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Es una distribución para freaks&amp;rdquo;, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AirPlay en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/airplay_linux/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/airplay_linux/</guid>
      <description>Con Shairport Sync podrás convertir tu Raspberry Pi u otro sistema Linux en un receptor de audio AirPlay.
Tanto si quieres actualizar tu equipo de música (mi caso) conectándole una Raspberry Pi, como configurarlo en tu pc, con Shairport Sync podrás enviar audio desde cualquier cliente compatible(si, existen para Linux) a tu nuevo receptor. En caso de que tu distribución no sea Ubuntu/Debian o derivados, consulta aquí tus requisitos de configuración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi - Backup remoto</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/raspberrypi_backup_remoto/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/raspberrypi_backup_remoto/</guid>
      <description>Si odias apagar tu Raspberry PI para hacer una copia de seguridad del sistema, continua leyendo.
Ya te habrá quedado claro que soy un Full Lover de la Raspberry PI, la uso como servidor principal y es casi mas importante que yo en casa, pero el ritual de hacer una copia de seguridad me cansaba. Tenia que apagarla, desconectar los discos y la microSD, conectar todo a mi pc y hacer el backup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAID en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</guid>
      <description>Si queremos tener la información en nuestro disco a salvo de errores, un RAID puede ser una muy buena opción. Este proceso sirve tanto para un sistema Linux X86, como para una Raspberry Pi con varios discos USB conectados (USB boot mode). En esta entrada me centraré en crear un RAID1, lo cual implica dos discos iguales que guardarán la misma información. Si uno falla, el otro tendrá toda la información a salvo y podremos sustituir el defectuoso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
