<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in Debian on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rlodeiro.info/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Screen tearing en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/tearing_linux/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/tearing_linux/</guid>
      <description>Muchos de los que usamos Linux hemos sufrido tearing, y al fin he encontrado la solución. Tanto si usas una gráfica Nvidia, como una integrada de Intel, podrás decir adiós a este molesto problema.
Anteriormente escribí dos posts sobre como instalar Debian y como personalizar XFCE (el mejor entorno de escritorio que he probado hasta la fecha), así que basaré este en máquinas con esta configuración, aunque seguramente te sea de utilidad si utilizas otra distribución u otro entorno de escritorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizar XFCE</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/personalizar_xfce/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/personalizar_xfce/</guid>
      <description>Vamos a personalizar el entorno de escritorio XFCE para darle un toque actual y modificar a nuestro gusto algunas de las opciones por defecto.
 En la entrada anterior vimos como instalar Debian 9 Stretch  , donde escogí XFCE por su estabilidad, bajo consumo de recursos y sus altas posibilidades de personalización. Hoy toca adaptarlo y vitaminarlo para mejorar nuestro entorno de trabajo.
1. Tema 1.1 Apariencia General Primero vamos a cambiar el tema de nuestro escritorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Debian 9 Stretch</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/instalacion_debian/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/instalacion_debian/</guid>
      <description>Tras tres duros meses desaparecido en combate, voy a explicar como y porque he cambiado mi distribución Linux por la archiconocida Debian.
Primero me deshice de mi Macbook (¡que contesto estoy de la decisión!), y tras un año aproximadamente utilizando Ubuntu, siento la necesidad de pasarme a Debian, me lo pide el cuerpo!
He escuchado comentarios del estilo: &amp;ldquo;Esa distribución es para servidores&amp;rdquo;, &amp;ldquo;El software está obsoleto&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Es una distribución para freaks&amp;rdquo;, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AirPlay en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/airplay_linux/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/airplay_linux/</guid>
      <description>Con Shairport Sync podrás convertir tu Raspberry Pi u otro sistema Linux en un receptor de audio AirPlay.
Tanto si quieres actualizar tu equipo de música (mi caso) conectándole una Raspberry Pi, como configurarlo en tu pc, con Shairport Sync podrás enviar audio desde cualquier cliente compatible(si, existen para Linux) a tu nuevo receptor. En caso de que tu distribución no sea Ubuntu/Debian o derivados, consulta aquí tus requisitos de configuración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAID en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</guid>
      <description>Si queremos tener la información en nuestro disco a salvo de errores, un RAID puede ser una muy buena opción. Este proceso sirve tanto para un sistema Linux X86, como para una Raspberry Pi con varios discos USB conectados (USB boot mode). En esta entrada me centraré en crear un RAID1, lo cual implica dos discos iguales que guardarán la misma información. Si uno falla, el otro tendrá toda la información a salvo y podremos sustituir el defectuoso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>