<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ssh on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/tags/ssh/</link>
    <description>Recent content in ssh on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© {year} Roberto Lodeiro</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rlodeiro.info/tags/ssh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Duplicati</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/duplicati/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/duplicati/</guid>
      <description>¿Necesitas una herramienta para gestionar tus copias de seguridad? entonces continua leyendo.
Duplicati es opensource y totalmente gratuito. Te permite guardar tus copias de seguridad en otro equipo mediante SFTP (SSH), Webdav, FTP o S3 entre muchos otros.
1. Descarga Lo primero es descargar la última versión para nuestro sistema operativo, en nuestro caso será Debian. Podemos descargarlo desde su página oficial. Hay versiones para Linux, Windows y macOS. Se encuentra en fase beta, pero por lo que lo he probado es totalmente estable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub: 2FA y claves SSH</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/github-2fa-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/github-2fa-ssh/</guid>
      <description>En pleno siglo XXI, los ataques a servicios y dispositivos están a la orden del día, por lo que no está de más revisar las configuraciones de seguridad de los mismos.
En esta entrada vamos a ver como incrementar la seguridad en nuestra cuenta de GitHub y como realizar la autenticación mediante una clave SSH.
1. 2FA La autenticación de dos factores no es un requisito para poder utilizar la clave SSH en GitHub, sin embargo, lo recomiendo encarecidamente ya que es la forma que tenemos para incrementar la seguridad de nuestra cuenta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
