<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rlodeiro.info/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>RAID en Linux</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/mdadm/</guid>
      <description>Si queremos tener la información en nuestro disco a salvo de errores, un RAID puede ser una muy buena opción. Este proceso sirve tanto para un sistema Linux X86, como para una Raspberry Pi con varios discos USB conectados (USB boot mode). En esta entrada me centraré en crear un RAID1, lo cual implica dos discos iguales que guardarán la misma información. Si uno falla, el otro tendrá toda la información a salvo y podremos sustituir el defectuoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NTP | Servidor local</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/ntp/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/ntp/</guid>
      <description>Nuestro ordenador, nuestro router y muchos de los dispositivos que utilizamos a diario, sincronizan la hora del sistema con un servidor NTP (Network Time Protocol). Los mas conocidos y utilizados son los de NTP Pool Project. Si tenemos en mente por ejemplo un proyecto relacionado con la domótica, puede que no queramos que nuestros dispositivos (salvo el servidor local que los gestione) tengan acceso a internet, pero que tengamos la necesidad de que estos tengan la hora correcta para poder consultar los logs de una forma sencilla y eficiente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>