<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© {year} Roberto Lodeiro</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rlodeiro.info/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Navidrome</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/navidrome/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/navidrome/</guid>
      <description>Los servicios de música en streaming están de moda, pero si eres de los que tiene su propia biblioteca de música, esto te va a interesar.
Navidrome es un servidor de música Self-Hosted y Opensource, con cliente web y diversos clientes para dispositivos móviles. Vamos a ver como instalarlo.
1. Instalación Para la instalación vamos a usar Docker, ya que facilita el despliegue del servicio y configuración del mismo. Si todavía no tiene Docker en tu máquina, puedes leer este post donde explico como instalarlo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diun: Avisos de actualizaciones de imágenes Docker</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/diun-avisos-actualizaciones-imagenes-docker/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/diun-avisos-actualizaciones-imagenes-docker/</guid>
      <description>Debido al extendido uso de Docker y a la gran cantidad de imágenes que podemos tener en nuestro servidor, resulta muy útil tener un servicio automatizado para el aviso de actualizaciones disponibles de las mismas.
Vamos a ver como instalar y configurar Diun, totalmente OpenSource y selfhosted, para que nos avise por correo electrónico y/o por Telegram.
Instalación y configuración Teniendo Docker instalado y corriendo en nuestro sistema, primero vamos a crear un directorio diun el cual enlazaremos al contenedor para guardar la configuración y datos del mismo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pi-hole &amp; Docker</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/pihole_docker/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/pihole_docker/</guid>
      <description>Pi-hole es la mejor solución para terminar con la publicidad intrusiva, tanto de aplicaciones como de sitios web, en todos los dispositivos de nuestra red. Vamos a instalarlo en nuestra Raspberry Pi, la cual actuará como servidor DNS. Además, explicaré como configurar dominios locales.
Aunque existen otras formas de instalación, he elegido Docker por las múltiples ventajas que aporta. Algunas de estas ventajas son: facilidad a la hora de actualizar, no modificamos los archivos del sistema y tendremos la posibilidad de aprovechar al máximo nuestra Raspberry Pi instalando otros servicios.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
