<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© {year} Roberto Lodeiro</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rlodeiro.info/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Buttercup: tu gestor de contraseñas</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/buttercup/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/buttercup/</guid>
      <description>Comienza un nuevo año, y os traigo un regalo!. Buttercup es un gestor de contraseñas open source, gratuito y multidispositivo. Está disponible para Linux, macOS, Windows, iOS y Android.
Tanto si nunca has utilizado un gestor de contraseñas y quieres uno, como si estás cansado del tuyo, este post es para ti!
Descarga Ya que Buttercup es open source y gratuito vamos a descargarlo desde su página de Github. Veremos que está disponible para Linux, macOS y Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificado auto-firmado</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/certificado-autofirmado/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/certificado-autofirmado/</guid>
      <description>Son muchos los escenarios en los que podemos necesitar un certificado auto-firmado. Desde probar una app que estemos desarrollando hasta servir de forma segura nuestros propios servicios en nuestra red doméstica.
Si te interesa generar tus propios certificados auto-firmados en linux, este post es para ti!
Preparación Primero vamos a instalar los paquetes necesarios. Como siempre yo utilizo Debian, pero servirá para cualquier derivado como Ubuntu o similares.
Actualizamos e instalamos los paquetes necesarios: $ sudo apt update $ sudo apt install openssl ca-certificates Creamos una carpeta para trabajar en ella, la cual contendrá nuestros certificados: $ mkdir certificados $ cd certificados 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
