<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Herramientas on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/categories/herramientas/</link>
    <description>Recent content in Herramientas on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rlodeiro.info/categories/herramientas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Flatpak</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/flatpak/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/flatpak/</guid>
      <description>Ya que el verano está finalizando, vamos a hablar de las aplicaciones en Linux. Flatpak solventa los problemas encontrados al instalar aplicaciones de la forma habitual, y facilita enormemente la distribución de las mismas.
A los más puristas no les gusta Flatpak (quien sabe por qué), pero yo llevo utilizándolo un tiempo y no le encuentro más que ventajas.
Tenemos un catálogo inmenso de aplicaciones, periódicamente actualizadas, sin problemas de dependencias y disponibles para la gran mayoría de distribuciones Linux desde un único repositorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escáner en Ubuntu</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/escaner_ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/escaner_ubuntu/</guid>
      <description>Si el escáner de tu impresora multifunción no es reconocido de forma automática, tranquilo, no está todo perdido.
Ubuntu configura de forma automática la inmensa mayoría de impresoras, tanto conectada por cable como las existentes en nuestra red wifi, pero el escáner de esta (si, todavía hay gente como yo que lo usa) puede que no como es mi caso.
Este procedimiento ha sido probado con mi vieja y querida HP Photosmart 5510, debería servir para cualquier modelo de la marca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boostnote</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/boostnote/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/boostnote/</guid>
      <description>Hoy os hablaré de una herramienta, para mi LA HERRAMIENTA que vengo utilizando desde hace un año.
Está disponible para equipos de escritorio (Linux, macOS y Windows). Como no, es gratis y OpenSource, podéis ver su código al completo en su  repositorio de Github. 
La versión móvil ha sido retirada temporalmente, tanto para Android como para iOS, hasta que la rehagan por completo. Han dejado un comunicado  aquí.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>