<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Herramientas on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/categories/herramientas/</link>
    <description>Recent content in Herramientas on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© {year} Roberto Lodeiro</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rlodeiro.info/categories/herramientas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GitHub: 2FA y claves SSH</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/github-2fa-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/github-2fa-ssh/</guid>
      <description>En pleno siglo XXI, los ataques a servicios y dispositivos están a la orden del día, por lo que no está de más revisar las configuraciones de seguridad de los mismos.
En esta entrada vamos a ver como incrementar la seguridad en nuestra cuenta de GitHub y como realizar la autenticación mediante una clave SSH.
1. 2FA La autenticación de dos factores no es un requisito para poder utilizar la clave SSH en GitHub, sin embargo, lo recomiendo encarecidamente ya que es la forma que tenemos para incrementar la seguridad de nuestra cuenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flatpak</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/flatpak/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/flatpak/</guid>
      <description>Ya que el verano está finalizando, vamos a hablar de las aplicaciones en Linux. Flatpak solventa los problemas encontrados al instalar aplicaciones de la forma habitual, y facilita enormemente la distribución de las mismas.
A los más puristas no les gusta Flatpak (quien sabe por qué), pero yo llevo utilizándolo un tiempo y no le encuentro más que ventajas.
Tenemos un catálogo inmenso de aplicaciones, periódicamente actualizadas, sin problemas de dependencias y disponibles para la gran mayoría de distribuciones Linux desde un único repositorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escáner en Ubuntu</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/escaner_ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/escaner_ubuntu/</guid>
      <description>Si el escáner de tu impresora multifunción no es reconocido de forma automática, tranquilo, no está todo perdido.
Ubuntu configura de forma automática la inmensa mayoría de impresoras, tanto conectada por cable como las existentes en nuestra red wifi, pero el escáner de esta (si, todavía hay gente como yo que lo usa) puede que no como es mi caso.
Este procedimiento ha sido probado con mi vieja y querida HP Photosmart 5510, debería servir para cualquier modelo de la marca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boostnote</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/boostnote/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/boostnote/</guid>
      <description>ACTUALIZACIÓN: Para mi, hasta el momento Boostnote sigue siendo la mejor herramienta de notas, pero el equipo de Boostnote ha sacado un nuevo producto llamado Boostnote Next, que desde mi punto de vista pierde mucho respecto al anterior. Este se centra principalmente en un cloud propio del team y la forma en la que permite trabajar con contenido en local (para poder gestionarlo con tu propio cloud) no me gusta en absoluto, ya que si tienes varios storages solo permite buscar en el que tengas abierto, mientras que en la versión anterior sin cloud puedes buscar en todos de manera simultanea.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
