<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nginx on Roberto Lodeiro</title>
    <link>https://rlodeiro.info/tags/nginx/</link>
    <description>Recent content in Nginx on Roberto Lodeiro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© {year} Roberto Lodeiro</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rlodeiro.info/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Certificado auto-firmado</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/certificado-autofirmado/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/certificado-autofirmado/</guid>
      <description>Son muchos los escenarios en los que podemos necesitar un certificado auto-firmado. Desde probar una app que estemos desarrollando hasta servir de forma segura nuestros propios servicios en nuestra red doméstica.
Si te interesa generar tus propios certificados auto-firmados en linux, este post es para ti!
Preparación Primero vamos a instalar los paquetes necesarios. Como siempre yo utilizo Debian, pero servirá para cualquier derivado como Ubuntu o similares.
Actualizamos e instalamos los paquetes necesarios: $ sudo apt update $ sudo apt install openssl ca-certificates Creamos una carpeta para trabajar en ella, la cual contendrá nuestros certificados: $ mkdir certificados $ cd certificados 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duplicati</title>
      <link>https://rlodeiro.info/blog/duplicati/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlodeiro.info/blog/duplicati/</guid>
      <description>¿Necesitas una herramienta para gestionar tus copias de seguridad? entonces continua leyendo.
Duplicati es opensource y totalmente gratuito. Te permite guardar tus copias de seguridad en otro equipo mediante SFTP (SSH), Webdav, FTP o S3 entre muchos otros.
1. Descarga Lo primero es descargar la última versión para nuestro sistema operativo, en nuestro caso será Debian. Podemos descargarlo desde su página oficial. Hay versiones para Linux, Windows y macOS. Se encuentra en fase beta, pero por lo que lo he probado es totalmente estable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
